<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Narty on My New Hugo Site</title>
    <link>/categories/narty/</link>
    <description>Recent content in Narty on My New Hugo Site</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-pl</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 11:41:48 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/narty/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Skitoury w Korbielowie. Pilsko góra skiturowców</title>
      <link>/posts/korbielow/skitouring/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 11:41:48 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/korbielow/skitouring/</guid>
      <description>Skitoury w Korbielowie. Pilsko góra skiturowców https://8a.pl/8academy/pilsko-na-skiturach/
Okolice Pilska to doskonałe miejsce i mekka dla freeriderów, skiturowców i wszelkiej maści miłośników zimowych atrakcji. Piękne widoki na Tatry, Babią Górę czy Fatrę. Liczne schroniska i pensjonaty oferujące usługi noclegowe, infrastruktura w postaci wyciągów narciarskich. To wszystko przemawia za wybraniem tego szczytu zarówno przez początkujących, jak i bardziej doświadczonych narciarzy i skiturowców.
Na Pilsko od Słowacji Ta tura polecana jest szczególnie osobom, które w górach cenią sobie spokój.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Trasy_narciarskie</title>
      <link>/posts/korbielow/trasy_narciarskie/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 11:41:32 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/korbielow/trasy_narciarskie/</guid>
      <description>Trasy_narciarskie w Korbieloweie w budowie</description>
    </item>
    <item>
      <title>Korbielów</title>
      <link>/posts/korbielow/korbielow/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 13:01:10 +0100</pubDate>
      <guid>/posts/korbielow/korbielow/</guid>
      <description>Korbielów – wieś w Polsce położona w województwie śląskim, w powiecie żywieckim, w gminie Jeleśnia. W latach 1975–1998 w województwie bielskim. Położenie Miejscowość położona jest w Beskidzie Żywieckim, na stokach Pilska, 19 km na południowy wschód od Żywca nad rzeką Glinną (lewy dopływ Koszarawy)[3]. Sąsiaduje z krainą Orawa, która leży u podnóża Babiej Góry (1725 m n.p.m.).
Opis miejscowości Korbielów jest miejscowością turystyczną położoną na południu Polski. Na jego terenie znajduje się kościół i parafia pw.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
